<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:media="http://search.yahoo.com/mrss/">
    <title>AltoVedeggio RossoVerde</title>
    <link href="https://avrv.delromano.ch/feed.xml" rel="self" />
    <link href="https://avrv.delromano.ch" />
    <updated>2023-10-10T13:56:12+02:00</updated>
    <author>
        <name>José Del Romano</name>
    </author>
    <id>https://avrv.delromano.ch</id>

    <entry>
        <title>Retrospettiva 2021-2024</title>
        <author>
            <name>José Del Romano</name>
        </author>
        <link href="https://avrv.delromano.ch/retrospettiva-2020-2023/"/>
        <id>https://avrv.delromano.ch/retrospettiva-2020-2023/</id>
            <category term="Notizie"/>

        <updated>2023-10-05T14:48:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Breve commento sulla passata legislatura...
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Breve commento sulla passata legislatura...</p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Constant Nangbayadé Aharh</title>
        <author>
            <name>José Del Romano</name>
        </author>
        <link href="https://avrv.delromano.ch/constant-nangbayade-aharh/"/>
        <id>https://avrv.delromano.ch/constant-nangbayade-aharh/</id>
            <category term="authorPage"/>

        <updated>2023-10-05T14:48:07+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Municipale a Monteceneri Dal 2022 responsabile dei dicasteri - Socialità - Salute pubblica - Acqua potabile
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h2>Municipale a Monteceneri</h2>
<p>Dal 2022 responsabile dei dicasteri<br><br>- Socialità<br>- Salute pubblica<br>- Acqua potabile</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>José Del Romano</title>
        <author>
            <name>José Del Romano</name>
        </author>
        <link href="https://avrv.delromano.ch/jose-del-romano/"/>
        <id>https://avrv.delromano.ch/jose-del-romano/</id>
            <category term="authorPage"/>

        <updated>2023-10-10T13:56:12+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Dati personali Sposato, 1 figlia Data di nascita: 19 dicembre 1982 Professione: Ingegnere Informatico presso Banana.ch SA Hobby: Suonare la fisarmonica assieme ai mitici B&amp;B and the 5 minutes microwave. Sciare e leggere Ho iniziato a occuparmi di politica tardi: mi sono candidato per la&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <h3><figure class="post__image post__image--left"><img loading="lazy"  src="https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/joz-2.jpg" alt="" width="1200" height="1600" sizes="100vw" srcset="https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/responsive/joz-2-xs.jpg 300w ,https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/responsive/joz-2-sm.jpg 480w ,https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/responsive/joz-2-md.jpg 768w ,https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/responsive/joz-2-lg.jpg 1024w ,https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/responsive/joz-2-xl.jpg 1360w ,https://avrv.delromano.ch/media/posts/9/responsive/joz-2-2xl.jpg 1600w"></figure>Dati personali</h3>
<p>Sposato, 1 figlia</p>
<p><strong>Data di nascita:<br></strong>19 dicembre 1982</p>
<p><strong>Professione:</strong> <br>Ingegnere Informatico presso <a href="https://www.banana.ch" target="_blank" rel="noopener noreferrer">Banana.ch SA</a></p>
<p><strong>Hobby:<br></strong>Suonare la fisarmonica assieme ai mitici <em>B&amp;B and the 5 minutes microwave. <br></em>Sciare e leggere</p>
<hr>
<h3>Perché faccio politica?</h3>
<p>Ho iniziato a occuparmi di politica tardi: mi sono candidato per la prima volta nel 2017, in occasione delle prime elezioni nel nuovo comune di Riviera. Mi ero reso conto che la cosa pubblica riguarda tutti, anche me. </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Elezioni 2024</title>
        <author>
            <name>José Del Romano</name>
        </author>
        <link href="https://avrv.delromano.ch/elezioni-2024/"/>
        <id>https://avrv.delromano.ch/elezioni-2024/</id>
        <media:content url="https://avrv.delromano.ch/media/posts/8/brainstorming.jpg" medium="image" />
            <category term="Elezioni 2024"/>

        <updated>2023-10-03T08:08:49+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                        <img src="https://avrv.delromano.ch/media/posts/8/brainstorming.jpg" alt="" />
                    In quanto gruppo politico di area progressista, il nostro obiettivo principale è quello di difendere gli interessi della gente comune. Abbiamo l'obbiettivo di rendere il nostro un comune attivo, in cui tutti possano vivere bene e che offra servizi efficienti. Negli ultimi mesi abbiamo lavorato&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                    <p><img src="https://avrv.delromano.ch/media/posts/8/brainstorming.jpg" class="type:primaryImage" alt="" /></p>
                <p>In quanto gruppo politico di area progressista, il nostro obiettivo principale è quello di difendere gli interessi della gente comune. Abbiamo l'obbiettivo di rendere il nostro un comune attivo, in cui tutti possano vivere bene e che offra servizi efficienti.</p>
<p>Negli ultimi mesi abbiamo lavorato duramente per immaginare modi per migliorare la qualità della vita nell'Alto Vedeggio. Vi invitiamo a unirvi a noi in questo viaggio e a contribuire anche con le vostre idee a rendere il nostro territorio un luogo ancora più bello e vivibile.</p>
<p>Insieme, costruiamo un futuro più luminoso per Monteceneri.<br><br></p>
<p> </p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
    <entry>
        <title>Ci presentiamo</title>
        <author>
            <name>José Del Romano</name>
        </author>
        <link href="https://avrv.delromano.ch/il-nuovo-comitato-si-presenta/"/>
        <id>https://avrv.delromano.ch/il-nuovo-comitato-si-presenta/</id>
            <category term="Notizie"/>

        <updated>2023-10-10T09:18:11+02:00</updated>
            <summary>
                <![CDATA[
                    Benvenuti a bordo, amici di AltoVedeggio RossoVerde! All’ultima assemblea la sezione PS dell’AltoVedeggio ha eletto il nostro nuovo comitato, composto da Antonella Marazza, Giovanni Cappelli, Beatrice Lafranchi, Silvana Canepa e presieduto da José Del Romano. Siamo un gruppo di persone eterogeneo, ma ci accomuna la&hellip;
                ]]>
            </summary>
        <content type="html">
            <![CDATA[
                <p>Benvenuti a bordo, amici di AltoVedeggio RossoVerde!</p>
<p>All’ultima assemblea la sezione PS dell’AltoVedeggio ha eletto il nostro nuovo comitato, composto da Antonella Marazza, Giovanni Cappelli, Beatrice Lafranchi, Silvana Canepa e presieduto da José Del Romano. Siamo un gruppo di persone eterogeneo, ma ci accomuna la passione ardente per la salvaguardia della nostra terra e un occhio attento alla previsione delle necessità future.</p>
<p>Crediamo fermamente che la politica degli investimenti del comune di Monteceneri possa essere pianificata in maniera più strutturata e lungimirante. Vogliamo che venga data una priorità maggiore alle scuole elementari, dato che gli edifici sono vecchi, inefficienti e sottodimensionati. Sarebbe bello che i bambini crescessero e rendessero vivo il loro quartiere, recandosi a scuola a piedi o in bicicletta in sicurezza, grazie a percorsi adibiti alla mobilità lenta. Non si tratta solo di costruire per il futuro, ma di costruire un futuro migliore, partendo dalle fondamenta: i nostri figli e la loro educazione.</p>
<p>Parlando di futuro, nei prossimi anni verrà costruita una nuova uscita autostradale, facendo diventare Monteceneri uno dei comuni ticinesi con ben 2 svincoli. Questo sfruttamento del territorio e il conseguente inquinamento fonico e ambientale dovrà essere accompagnato da un’attenta pianificazione territoriale. Speriamo di riuscire ad attrarre le giuste aziende: innovative e con posti di lavoro ad alto valore. Altrimenti si rischia di creare soltanto traffico aggiuntivo nel quartiere di Sigirino. Vogliamo anche dare un impulso maggiore al progetto PAV e coprire l’autostrada il più presto possibile.</p>
<p>Ma non ci preoccupiamo solo dell'ambiente e dell'istruzione. Vogliamo anche dare più considerazione agli aspetti sociali: nella popolazione si avverte il bisogno di strutture ormai considerate basilari come un servizio di pre e dopo scuola con orari confacenti alle necessità lavorative dei genitori.</p>
<p>In vista della campagna per le elezioni comunali del 2024, saremmo contenti di poter discutere di queste e altre idee con chiunque sia interessato, senza barriere ideologiche e pronti al compromesso, con uno sguardo rivolto al sano pragmatismo. Abbiamo previsto di incontrarci pubblicamente ogni primo giovedì del mese, il luogo sarà comunicato sul nostro nuovo sito web www.altovedeggio-rossoverde.ch.</p>
<p>Il comitato</p>
            ]]>
        </content>
    </entry>
</feed>
